豫章書院-一定要知道的大陸黑暗事件

豫章書院修身教育專修學校是中國大陸江西省南昌市一間於2013年成立，用以接收管教存在叛逆行為的青少年的學校，其前身是2007年建立的一家名為「龍悔學校」的戒網癮學校和2011年年底成立的豫章書院德育學校，簡稱豫章書院。書院的公開資料顯示書院重點開設青少年修身科課程，但學生們認為講課較少，禮儀訓練較多。許多學生表示學校設有一系列體罰政策來管理學生，高壓甚至將學生逼迫至自殺[1]。此書院在經網絡曝光後引發了輿論廣泛關注。2017年底，該校已主動申請停止辦學。2019年，豫章書院再次在互聯網引起廣泛討論。

曾在豫章書院擔任老師和教官職務的周先生向《法制晚報》證實，新生在入學後，會被迫進入「煩悶室」（學生稱「小黑屋」）關足7天，在此期間，學生無法外出，一日三餐由工作人員送進去。[2]書院的一名學生稱，煩悶室是一間「大概10多平的小黑屋，有些發霉的綠色軍被，床旁邊就是一個蹲坑」。豫章書院官方解釋稱其為「森田療法」（森田療法主張對精神病人隔離靜養）。[2]從煩悶室出來，新生就開始正常上課、生活。早晨五點半，學生們開始新的一天，他們先拜孔子、進行「晨儀」，再進行學習。晚上時，書院會進行考德，對大家的表現進行點評，犯錯誤者會受到體罰。[7]學生依問題嚴重程度會遭到程度不一的體罰，有時是兩戒尺，有時候則是「龍鞭」。多數學生確認「龍鞭」的材質是鋼筋，亦有說法是玻璃鋼，並有人曬出被打至紫黑色的臀部照片[8]。然而書院的最高管理者吳軍豹表示，「龍鞭」只是空心的塑料管。[2]學校有一套類似於中國古代行政監察制度的管理辦法。不同管理級別的人有着不同的權限，還有一系列的處罰上報程序。[2]學生伙食極為惡劣，除不能保證足夠的蛋白質及其它營養外，甚至餐食鍋中混有雜物抹布，乃至食物中毒等事件也時有發生[1]。除此之外，學生會有超負荷勞動，生存條件堪比集中營[1]。
為了防止學生說出不利於學校的話，學生跟家人打電話時，都會有老師在旁邊看着。學生為了能儘早出去，會竭盡全力地說書院的好話[9]。同時，書院的一名學生表示，為了應付家長參觀，學生必須「演」，來製造和諧的景象，學生如果不配合，就會挨打。而家長來問學校情況時，有學生也表示不敢說實情，怕是老師讓家長來問的，從而遭受虐打。[10]

學生自殺編輯
因為在高壓下，學生無力反抗，部分人絕望至自殘、自殺。自殘者最初希望博得教官同情，然而往往招致一頓「龍鞭」的處罰[11]。而由於金屬器具的管制，大多數企圖自殺者通過吞服牙膏或者洗衣液自殺[10][12]。有的用一次性塑料杯不停割手自殺。然而校方在發現自殺並送至醫院後，卻不敢在病危通知書上簽字承擔責任，於是將學生帶回書院，通過灌水催吐的粗糙方式洗胃，甚至洗至學生吐血[13]。

最重要係而家都無人為件事負責

咩鬼國家

支那家長：你唔犯事點比人送入去

不要對中國人有太多的同情
他們的罪惡與罪孽通常是他們應得的
書院是好學校